我係一個超紅底家庭出世 你問我答

見連登冇乜人想了解一下點解建制果邊點解可以咁得廢老廢中既心 專登開個post比大家討論下

講下我自己先
屋企人加埋親戚分別有前共青團 前紅衛兵 文革被鬥過&抄家 新移民 廢老 藍絲 建制派票源
我可以由一個好建制同奶共既角度同大家傾下計 等大家了解多D知已知彼等呢場杖好打D

利申我自己係一個對香港未算死心既焦土派 有去遊行
關於家庭自爆既野唔會答 包括廚房幾大

推

我反而想知出生於紅底家庭既你點諗
如果中共落台，你覺得中國點行先好？
如果中共無落台，但香港分裂咗，你覺得香港點行先好？

純粹覺得目前大家既意見角度好單一化
希望有新角度幫到大家啟發新既plan去行下一步既棋
最主要係見依家好多人將目標放眼左係選戰
而選戰入面最重要就係拎唔同既票源
唔同票源當然包括唔同既聲音
如果大家接受唔到唔同聲音既話我可以做返沉默既一類

佢地係咪好迷中共以前喲歷史 (百團大戰, 平型關, 國共內戰 之類)

畀人抄家仲支持

想理解下對面
請share

遊行完有冇比成家屌你？
成家係咪好鐘意睇cctvb?
有冇比黑警打人d片佢地睇？ 有咩反應？

屋企人睇到美國制裁中國嗰啲新聞時會唔會大大聲屌？

如果中共落台，你覺得中國點行先好？
中共落台一定就亂 咁多年歷史改朝換代一定係打杖 死好多人 經濟差 呢d唔洗講大家都知 所以維持現況再行民主改革先係死得最少人同埋最和平既做法 但接近冇可能 依家中共個傾向係越黎越獨裁 只有自求多福 所以班廢中廢老經常希望維持依家呢個現況等到佢地死 因為死左咩都唔洗理

對於一班窮人黎講 越亂就越好 因為越易會翻身 而死對佢地影響都唔大 all in or nothing
對於一班有錢人黎講 越亂就越死 好易比人霸晒d野 當然亦可以做土皇帝 當然最方法係走佬移民

如果中共無落台，但香港分裂咗，你覺得香港點行先好？
首先分裂完要識保護自己 要有自己軍隊先 唔係既話唔洗幾個鐘都比人強佔拎返轉頭 同埋要同中共講數 始終香港地方細 中共死要香港攬炒都唔係冇可能
我自己覺得靠聯合政府係ok 英國果種 前提中共肯

唔止
文革都拎黎打飛機

中國人呢種問題特別嚴重
(唔像歐洲可以逃去其他國家)
佢地好多時為左家族存亡，圖最大利益
死幾條友都只可以繼承考慮大局

三國陸家就係例子

陸氏家族被孫策搞到死左好多人
但為左利益
其餘人一樣加入孫氏 最出名是陸遜

到陸遜被孫權搞到憂鬱而死
個子(陸抗)都係無咩野，做埋東吳最後名將

樓主嘅背景好複雜

我覺得佢地依家似係驚會比人抄多次
所以寧願維持現狀

如果中共無落台，但香港分裂咗，你覺得香港點行先好？
首先分裂完要識保護自己 要有自己軍隊先 唔係既話唔洗幾個鐘都比人強佔拎返轉頭 同埋要同中共講數 始終香港地方細 中共死要香港攬炒都唔係冇可能

就算中共突然分裂 變左一堆軍閥
其實呢一刻香港都未準備好

英國反對黨有影子內閣呢樣野
可能無用 但有咩事就即刻可以接手

香港你看梁耀宗就知
真係有機會 都唔會掌握到......

推推先，香港之後點搞呢個問題要點搞，
的確係部分藍絲心入面既不安原因

遊行完有冇比成家屌你？
屌慣左 冇乜野
成家係咪好鐘意睇cctvb?
基本上一開電視就係tvb 一係就cctv
有冇比黑警打人d片佢地睇？ 有咩反應？
有 睇左3秒之後話比人打果班郁手先 抵死
同埋佢地好強調 掉磚 呢樣野
唔知點解咁大反應

日日屌侵侵
我估遲下會印出黎打小人

問題一 驚比人抄唔係更應該反共咩
問題二 佢地點睇倪匡 司徒華呢類由奶共變泛民既人？
（雖然司徒華係共諜 姑且當住佢泛民先）

點解被鬥 炒家
都唔反？

基本上一代既人(60 70 之前)多數都係紅底架啦

不如講下自已對成件事既真實想法

係咪烈士後代
屋企有冇人係黨員
唔係點算根正苗紅

文革搞到成個中國倒退唔止30年，佢地真係唔識架wo

中國人呢個身份認同對佢地黎講好強烈好嚴重
同埋佢地覺得國家呢樣野 重要過佢地自己條命

但係佢地又覺得中國會自己變好？

廢中話你知點解唔可以再掟磚

你屋企同d親戚咩環境 有冇錢

屋企廁所有幾多個 幾大

有

Push

得罪講句
香港真係冇實力同中國是旦一個省鬥軍力
同埋地方咁細 是旦搵幾千人要移你平地一D都唔難

香港政黨十級垃圾有十級 個個都呃飯食
所以要改革真係要由選戰一步步做起

佢哋點睇「愛國唔等於愛共產黨」？

佢地點睇「咁愛國點解唔返大陸住？」

你有無年齡相近既兄弟姊妹？定係你係最細嗰個
好奇你點樣喺呢種環境下覺醒

其實唔關掟磚事
你掟野 掟雜物 就會話你暴徒 暴力
唔掟野 純粹上街 就會話你阻住哂
到去合法遊行 就會話你收錢

其實無論你點做 佢地都會有藉口話你

Lm

由細到大都係紅底家庭成長，好奇樓主點解冇被屋企人洗到腦

呢個係我好想話比大家知既一樣野係香港唔止呢到一種聲音
呢幾日見選舉post成日太理想化 所以想講小小唔同意見
區選黎講 一定係做民情實事
點解建制咁多票? 某程度上 佢地真係做左好多野
老人家咁buy佢地 因為佢地係體會到老人家要d乜(可能因為佢地本身夠老)
而佢地又經常出現係班老人家面前 難聽d講句 佢地對住個議員仲多過d仔女孫 咁實記得佢地所以投比佢地

香港咪姐係中國囉 就算依家唔係遲早都係

聽見都反胃

我阿媽以前嘅朋友係中共間諜

佢話中共間諜網絡好大 上至教授 下至中學老師 大量共匪滲透香港

個情況嚴重到 你甚至唔知道你同事係唔係間諜

所以呢個阿姨喺我細個嘅時候已經同我講 千祈唔好喺任何人面前講反共嘢 因為一中咗你就仆街

後來出嚟做嘢 知道有同事畀人篤咗去中聯辦 我終於都明白共匪係四圍滲透

後來去面試 見到啲公司勁鍾意請中國學生 打聽到啲中國學生會四五個人一齊租一間房住

我見到嗰個中國同事部攝錄機幾萬蚊一部 我就知道佢哋根本係有錢人

但居然落嚟香港做一萬蚊嘅工 仲要幾個都係咁 根本極度可疑

點解你無俾屋企影響到親共？

窮既話 焦土濫炒
有錢既話 趁機著草拎綠卡

係, 所以只能揀反感度最低既嘢去做, 之後用文宣同其他工作或等對家犯錯去追返失分, 好似今日醫護出嚟屌黑警又救返d分
巴打你睇哂條thread先啦

驚比人抄唔係更應該反共咩?
凡事唔係絕對 有d比人懦弱既人比人凶兩凶就知驚 我估我屋企人係呢種
同埋佢地依家好怕政治 覺得唔關自己事 我覺得都係關比人抄完黎事 因為唔想再捲入呢D事情入面

佢地點睇倪匡 司徒華呢類由奶共變泛民既人？
未問過喎呢樣 但通常佢地當背叛既人=漢奸 好大罪咁

老實講如果有普選，我肯定老人家d屋企每年過2次新年都似

尾嗰段中到應一應

自己都生長於一個紅底家庭
總之佢地中心思想就係個「亂」字
香港唔可以亂
大陸唔可以亂
亂就冇得搵食 經濟唔好
侵侵係衰人 因為佢搞貿易戰
搞亂大陸 搞亂香港

仲有第二個中心思想就係永遠冇得同政府鬥
所以任何同政府抗爭既行為都係唔會有結果

一個19同鄉會, 求其一次活動出到成百萬, 飲飲食食旅行探中央高官派禮物咩都有
泛民攪咁野都係多少少支持, 點同佢地鬥
但係夢見舊年開姑維穩活動少好多

屋企人係咪都係d低學歷低收入零文化既人？
除左呢d冇文化既垃圾之外我諗冇人會做藍絲

有食開人血饅頭既老細

一世血債
無因果報應

好煩 佢地唔願意比人有自由意志 覺得佢地一定岩人地一定錯
佢地好鍾意捆綁人地思想 冇獨立思考
同埋佢地覺得學生太得閒+冇社會經驗比人氹出去反政府
話依家d細路好得閒 我一問佢我果陣讀書又唔見咁得閒 又起鋼鬧交

有前黨員

我同你調返轉 我係生長係一個畀共產黨迫害嘅家庭背景

阿公係國民黨 本身佢哋喺大陸係中產家庭 之後一鋪清袋 老母焗住偷渡落嚟香港

老母嘅好朋友係法輪功信徒 有一日畀共匪拉走咗 已經幾十年 依然生死未卜

樓主好理性

yes
佢地覺得回歸後香港好左好多
可能因為佢地搵到錢

佢地只會覺得一定鬥唔過共產黨，所以唔好接觸政治
而家喺香港有幾啖飽飯你食咪算
完全係口腔期嘅代表

佢地眼中黨=國

想問你家人係真心支持中共, 覺得中共乜都好, 比以前文革果時先進好多, 美國食屎, 定知道中共都係屎但因為錢or自己係中國人or等等思想盲撐, 但心底知道有得走就走, or而家袋住先發夢總有一日會好

好想知點解比人抄家/走難落黎跟住去撐番佢地

佢地到底係真蠢被洗腦, 定醒扮蠢為保自己利益

即係失敗主義
未有計劃
未有諗法
就主動投降

仲有佢地點睇d住係美國但一直叫人愛中國既人

點解要返去
香港咪又係中國
人地落黎團聚有乜問題
呢3句今晚岩岩聽完

係，大陸人係覺得毛澤東係偉人

如何有效轉發：
1. Instagram story洗板（非常有效！！）
2. 志同道合Facebook page留言，例如蘋果日報，比多啲同路人知道！！！！

中国人就係咁
越逼害得佢地勁嘅佢地就越愛

我係最細
以前細個因為家庭背景所以思想都好藍下
中學讀過下多元思考開始學到要靠自己睇同分析慢慢醒
所以想大家試下聽唔同意見

我都唔明點解佢地真係好執著掟磚哩樣野
啊媽親戚都係講哩樣講黎講去都係掟磚

紅底家庭唔係果d屋企人做官或者有直接利益關果d咩
身邊有個fd係，親戚做大官，次次講親呢d話題佢都只能沉默.

通識救港

佢地點睇中國某來發展同貿易戰

跌落地揦返拃沙既心態
可以算係逃避佢地唔願意面對既現實 個心安樂D

姓趙嘅定係體制內？

回應下共匪派間諜，現在係咪有好多

唔係既話點係泰國捉銅鑼灣書店老闆
全世界都有 仲要好誇張

點解被批鬥抄家都仲會奶共
係咪我唔理解歷史

窮既根本冇退路 攬炒=贏

我今晚睇佢地睇CCTVB係一句都冇提過呢單野

主要係要面, 要面, 要面!!! 重要既野要講3次

2次真心唔夠
1個月1次差唔多

最重要有錢搵=穩
唔好亂
依家有得食有得住仲想點? 我地果陣乜乜乜乜

乜人都有 除左低收入

差佬武力頂唔到一個省既兵力咩

有
不過比人鬥完撐鬥佢地果d算唔算因果
抵撚死

第一 佢地點睇警察唔開門比救護員同圍警總哩兩件事？

第二 佢地點睇外國勢力亂港？

第三 點睇通識哩科？

希望有多d多元既聲音
知道班人諗咩
對我地去製造輿論有幫助

佢地只會覺得一定鬥唔過共產黨
中到應一應

可以咁講
但都明佢地點解咁諗
佢地唔係唔知共產黨仆街
唔係都唔會走落黎香港
但佢地既角度係大陸/香港比起佢細個果陣安穩左好多
生活水平比以前大大改善
尤其大陸呢幾年既進步係有目共睹
所以佢地已經好滿足
唔想番去以前既狀態
所以乜野都要求「穩」 唔可以「亂」
願意放棄一啲唔實質既「民主」「自由」既概念
所以覺得後生仔生活係依家既香港已經好好 要知足

加上佢地打從心底覺得冇人會夠中共鬥
好大原因係佢地都經歷過中共統治既生活
所以一早放棄左乖乖地做個順民

深藍淨係睇CCTVB, 唔會妄想喺佢哋度攞分

紅底/藍絲通常咩年紀既人多

你老母又有好朋友係法輪功，又有好朋友係中共間諜？？

教育水平如何

你敢唔敢post反共/反政府/反對逃犯條例既野比屋企人睇？

我諗就好似俾人欺凌嘅人唔敢反抗咁，更甚會搵位安慰自己，例如俾人打會話俾自己聽只係同學之間玩下。加上會擔心一反抗之後失敗可能更衰，寧願當無事。

唔蠢但又會懶醒
一黎保自己利益 二黎冇遠見 唔會為下一代打算 全部都好自私

有愛國既心就夠

有冇問返佢地點解唔返大陸住

如果我地好似台灣咁整個反紅媒遊行，再加隻維尼，佢地會點？

仲以為咩高官家族 咪又係成家廢老有咩好問，落去問維園阿伯都得啦

諗起之前d建制屌雲海，雲海屌番佢地話以前屋企點樣同大陸打交道，細細個就上去同中共交流 好撚好笑

你啲兄弟姊妹點諗

好多都係失敗主義
第一 冇時間再鬥
第二 冇精神 因為老
第三 想維持現況 唔想資產爆破一夜變窮
第四 成班都等死

間諜係咪多到一出街就有？

同我阿媽講啲野一樣

我自己其實覺得佢真係幾勁 係革命同打杖
治國就不了 獨裁者

藍絲群組成日都有d人話

我唔識政治, 但打人一定唔岩! 支持香港警察
or 手持美國護照同人講住中國好好

我成日都諗我到底前世做錯左咩要同呢類人一齊住

你有自己一套道理既可以撐中國, 你有利益口講撐中心底仲有良知既我都明, 人又蠢又比人洗腦作緊惡仲要以為自己醒, 我真係頂唔順

佢地有無真正瞭解過逃犯條例係咩？

同埋

佢地點睇台灣話過左條例唔收個犯哩件事？

呢個係最最最理想方法
但係 只能說廣東係一個龍蛇混雜既地方

因為帝制既時候有良知又敢言既通常都死於非命

同我情況一樣
你同佢講政治佢就講陰謀論
駁唔到就轉移話題
話咩國家大事邊到你指指點點
你□既責任係讀書同孝順父母blahblahblah
同埋個「亂」字個度好中

斯德哥爾摩

就等支爆, 而家d暴發戶日日係度串咀, 等窮人一多中國就收皮

有睇直播添
唯一一單避而不談

侵侵正仆街

者係代表如果用過左條犯條例/唔查警察暴力香港會亂 經濟會差 會有用？

那麼猛 咁你知道佢地死法嗎

每次你話中國點差, 五毛最叻就係屌美國夠有乜乜問題, 人地舊屎臭所以我地香

者係如果用8964黎回應佢地佢地會收聲？

多到恐怖添
我見親戚公司已經有奇怪既大陸人返工

又係d未打先輸既人 唔怪得香港咁多和理非

hahahahahaha

岩呀
想講唔止係撐政府既人咁諗
中產中年人即使係同路人都係咁
我呀媽就係其一
無諗過無了解過就話唔得
好中意自己打沉自己
一係就郁啲嗌移民

今次特別係多後生主導個人覺得士氣好好多
唔會未打先投降

經過今次愛上連登仔
大家瘋狂比橋 肯試肯做
特別係實踐漆彈但最後失敗收場個位巴打
已成為我既偶象

唔單止面子
仲有中國人唔係東亞病夫

唔信就算
嗰啲大陸人個個以為法輪功係邪教 係唔會有人幫佢哋

香港解放軍都夠移平班犬
利申有參觀過開放日

如果要佢地表態支持政府/土共
佢地會唔會公開表態
唔收錢果隻
成日有種錯覺 班藍絲大多思想固化老野
就快死唔想搞事 想安安穩穩過埋果幾年
但有時又會貪下小便宜
而且又唔想新生代過得比佢地以前好
心諗 憑咩我以前過得咁撚苦
依家和平，有得食，有得屙，重想點
仲想爭取Ð乜乜物物
會唔會有呢種妒忌心呢

佢地係覺得人多就要”管”
民主，自由呢啲只係末代港督留落黎俾中國嘅難題，港英時期香港都係冇民主同自由呢兩樣野

高質post

因為你老母屋企人係漢人 唔係維吾爾人 係既得利益者當然口響

乜唔係書店老闆深圳過關時被捉咩？

阿公係前廳級幹部

依家退休幾十年每個月仲拎緊中共幾萬蚊退休金 新年有以十萬計既“利是”

而佢既職級的確為同時佢既仔女帶黎唔少好處 (e.g. 用權力幫佢仔女搵份好工, 亦有親戚參加電視台綜藝比賽因為我地屋企識得電視台台長而贏咗) 但亦有壞處 (有幾年有樣野叫咩 上山下鄉 要啲青年人去鄉下耕田, 因為佢既地位被逼推咗佢幾個仔去, 搞到佢地本來有得讀大學讀唔到)

佢幾個仔女得我老母落咗黎香港 所以得我一個係土生土長香港人

雖然阿公個代同佢既背景係紅底 佢亦都有種愛國既情感係入面 但佢同我全部大陸既親戚都好希望我脫離中共既控制

佢地點睇警察唔開門比救護員同圍警總哩兩件事？
非常單一咁信左cctvb 屌到飛天

佢地點睇外國勢力亂港？
非常相信美國佬比錢班大粒野再叫班學生去亂
例如大學教授=亂教學生
大學生=得閒冇野做要倒亂 同埋比班收左外國錢既大學教授教壞

點睇通識哩科？
好似唔識 因為得我一個讀過

係

乜都有 上至棺材 下至小學

有大學畢業 中學畢業 小學畢業

敢 日日都借d2讀比佢地聽
不過當聽唔到 繼續睇cctvb

冇用架
好似我屋企人會覺得事實上係有死過人
中共係仆街 但又可以點 總之場運動係失敗左

我諗64呢單野令佢果一代人覺得冇可能同大陸鬥
所以冇得移民既唯有留低做順民

不過坦白講 銅鑼灣書店呢個問題應該冇表面睇得咁簡單

佢有一張訂購禁書嘅客人嘅名單

呢啲客人咁相信呢間書店 有可能係銅鑼灣書店或多或少喺推翻共產黨上面有參與。。。

未必
逃犯條例最大問題係唔信中共，但佢地係盲信
黑警就有d機，我都成功講得佢地明，始終黑警係冇得抵賴，但係要keep到和平
之前有巴打開po用廢老觀點講點解唔可以衝
我覺得好有道理
唔係話勇武唔□岩（利申勇）
但的確會令一部分新□既反黑警流失

佢地話退休返去啖喎
不過有排都唔退咁解
不過大陸有屋

佢地字裡行間都流住帝制嘅血

姐係驚激嬲共產黨？

以為你係紅二代
家族係共產黨高層tim

反紅媒會唔會冇報導
到時變左白行
佢地唔睇網媒同蘋果

即係佢地想用
年青人/香港既未來
去換佢地收尾幾年既安穩

咁你點睇通識哩科？

搵錢>all
有得玩就玩

唔好話老果代 我身邊有朋友
知道中國PK 但佢自己講明唔會選揀去反抗
做死一世順民就夠

詳細啲plssss

香港再幫唔到大陸走資
資金一困死就收皮

果然cctvb都紅媒好難搞

下次不如試下講
大陸樓平啊 之前有人買左樓升好多
生活又無咁貴
地方大 無香港咁逼
說佢地翻大陸長住
呢班垃圾廢老真係寧願佢地翻大灣區住
都好過係香港篤眼篤鼻

算啦我習慣左 廿幾年都係咁
由佢地自high

外國勢力呢個term真係屈機，乜都用到，簡直係萬能key

求解釋關咩事

佢地有無真正瞭解過逃犯條例係咩？
冇 因為唔會晒時間深究 餵乜食乜

佢地點睇台灣話過左條例唔收個犯哩件事？
有某幾位成員聽完話 咁咪算 收返囉咁多人遊行
有d就開始鬧埋台灣

佢地好buy暫回 覺得我地應該見好就收

人多就要管
屌呢句真係聽到好多次

個人覺得每個人生活圈子有限
唔明點解人口多就一定要高壓管治
如果唔係讀書讀過人口統計數字
你同我講個國家得1000萬人定13億人
其實我都唔會知邊個數先岩

我都可以講少少

一，大陸留學香港嘅學生好多都係
二，佢哋會招攬新移民
三，新聞頁畀中共滲透得好犀利，連記者好多都請大陸人。 我以前見工，見一個總編連廣東話都唔講唔正。嗰間嘢差唔多啲記者有一半係大陸人。

題外話，香港解放軍係好高學歷，仲好撚有禮貌

你講陰謀論就屌你得個up字 拎到證據出黎先算

但64其實根本係改革既一個點

窮人一多中共最開心
黎多次上山下鄉 農業改革

Know your enemy

警察=正義 做咩都有佢地原因
呢個係佢地睇法

佢地有睇過點會唔知點死

班狗頂唔到咩

佢地唔識咁諗
要切身利益咁講先有用

咁咪即係盲目服從權威

根本權力核心自己都驚個組織，係班愚民反而唔識驚

冇用
小學雞鬧交咩
諗下點樣令佢地唔咁撐共已經好好
今次200萬人係有小小威力

屋企兩佬都係咁諗
“佢地受過訓練
點會咁容易動武
一定係你地先”

個人覺得係
起碼係通識科學到公民抗命呢個概念
不過唔知以前AL有無科係教呢啲野

所以呢班藍屍其實為數不少 絕不能忽略
當中有唔少係現今香港班既得利益者
要了解多啲佢地諗法先可以贏到呢場仗

班紅底知唔知咩係維吾爾族

多謝你開呢個post！
好多時生活圈子好難同對面立場的人深入了解溝通
一聽到係藍絲/有去遊行就起曬槓
香港人需要了解多d對面支持者背後原因

果邊有屋啦
佢地成日想返去添
呢邊搵果邊享受咁話囉

你有幾紅底先？

番左去起碼少左d人投票先

正，點都改變唔到佢地呢啲核心睇法，仲要我屋企已經唔算紅底，我太公係黨員，我阿爺勁憎共共，但我老豆老母係會有呢啲睇法

聽講 聽講炸
精英先有得黎香港

小學生都醒過佢地

咪玩啦

我真心係驚文革2.0

咁你估中共會唔會武統台灣

播片效果會強烈少少嘅

會支持 唔會公開
原因上面有講 怕麻煩同浪費時間之類
就快死唔想搞事 想安安穩穩過埋果幾年
但有時又會貪下小便宜
而且又唔想新生代過得比佢地以前好
心諗 憑咩我以前過得咁撚苦
依家和平，有得食，有得屙，重想點
仲想爭取Ð乜乜物物
全中 心態正確

我老豆一句外國勢力，就乜都唔使上身

你而加咁樣爆料 驚唔驚被消失

所以區選空降贏真係好難
新世代東九龍楊雪瑩鄺保賢真係好少見嘅例子 佢地都做咗好多

佢講嘅嘢都好有用

窮人唔會仇共 會仇富

然後又發動無產階級革命

收曬富商啲錢

贏國又贏

我覺得點都有人做緊呢d野 e,d推翻政權
但冇諗過佢咁揚囉

可以咁講

法輪功係台灣野

我都未

佢地信唔信民陣既統計200萬人遊行？
佢地會唔會認為蘇聯係外國勢力？

yes
口講好愛自己子孫
實際都係好自私 自己行先

其實冇乜用

佢哋總有on9理由駁你

只會相信佢地願意相信嘅嘢

唉！爭取民主過百年，但係來回地獄又折返人間都係爭唔到。好慘

佢地真心擁護定係既得利益者心態。

通識唔計on99死背既話係我最有興趣既一科
因為真係令個人學到有用既野
我敢講 唔多唔少有幫助

果d應該得閒會返下大陸果d?

我屋企全家族都係藍底
我為左肯定自己 長期睇哂正反兩邊新聞真假post
但就算講返比佢地知事實都無用
盲撐仲要話 “陰公喇..咩而家d後生真係洗腦洗得咁緊要”

請問你係點面對家人？ 盡量避而不談？
覺唔覺得同佢地有隔膜？過到自己心靈？
但見到佢地不斷讚好d假膠post會忍左佢定話返佢知？

我識人阿爺係黨員tim 但落到黎咪又係普通香港人

條例一通過 外資大減 到時佢地想亂都難 美國香港關係法取消咗 啲港紙仲平過日元 仲講咩搵食?

然後政府既存在係為人民服務 冇人民既話要個政府黎做咩

如果用一句黎概括上述說話 我會揀:本來無一物 何處惹塵埃

咁點睇一哥由得班前線係咁比人鬧但唔出聲？

我其實唔太清楚 淨係知果班人做野好快手 同埋眼神成日好緊張咁
講普通話or唔正既廣東話 有同事果陣傾計會nice小小咁

妒忌心眞係原罪嚟

長久一定要
邊有國家冇軍隊
btw台灣有軍隊都唔比人當國家
自組一隊都得啦

cctvb先係大boss

突然好想做下中共間諜

者係人多就贏

據我所知好似無

64單野慚慚被外國勢力呢個term淹蓋左

係人多加多外國記者同要係多國衛星影到既地方抗爭 咁先成事

怕乜
必要時唔好同佢地講咪得

對住唔講道理既人, 無論係真蠢定扮聾, 你係唔可以用證據去說服佢地

唯有自強, 讀好d書賺錢, 比多條路自己
我就係讀左pharm屋企人先開始有少少肯聽我講野, 因為知道我唔係蠢, 但我同佢地講道理都係一句駁一句

好難，佢地字典裡面愛國同愛黨係不可分割

“我阿媽以前嘅朋友係中共間諜”
我硬係覺得呢句有啲奇怪... 啲間諜唔係應該唔可以同人哋講“喂 我係間諜啊”咩 點解你阿媽會知？唔通已經變節？

Btw 我認同你話“滲透去香港”

呢樣真係 講到好似我哋先係sheeple咁

加埋新移民個數好撚多添

間諜呢樣野唔係你話想走就走到, 你一敗露, 或者唔想做去變節比人捉到, 下場慘過死

連你身邊人都唔可以講, 咁做人都幾悲哀下

[深度分析]民意與民心的分別

以為新疆冇事發生
網上新聞全部都係假

知已知彼百戰百勝

我自己唔紅

仲有咩大獲野係假 講多啲

坐膠鐵2粒鐘來回.....

知己知彼

我都相信係，試過電話約時間送野去，語氣客氣到好似同事咁

佢地覺得自己社會經驗>>>>>>>>>>>>>>>>所有學歷
簡單一句 食鹽多過你食米

唔洗咁驚 最多大躍進

有好到嗎

我返工都有遇過呢類奇怪記者，唔知會唔會係你講果間
感覺上果個記者冇乜經驗，問題又怪
登完之後全公司都覺得冇人會睇果份野

佢地本身就當台灣係自己既野
收返係理所當然既一件事

林鄭就唔洗搞佢 因為佢地依家憎佢有份搞亂社會同埋廢
林鄭仲好有用 唔好叫佢落台

佢地好鐘意自動過濾d佢地唔岩聽唔岩睇既野

我爆過d乜
講佢地睇法姐

冇反思過有經驗又點
只會歷史重演
我覺得有生之年會見到中國再黎多鋪大躍進+文革
除非小熊維尼做夠10年走人

咁佢本身都係希特拉級數嘅有料之人，呢點毫無疑問嘅

一定要做多d實事比市民留意到你地先
簡單黎講 刷存在感 但要同時要做實事

我屋企相反 高祖開始做官 做左幾代
到呀爺個代做左大地主 比人拉出去鬥
所有屋同田 一鋪清袋 平反之後拎返少少
之後走佬黎香港 自此盍家族都好反共

呢樣都係

話時話
佢地仲識背毛語錄

信既 因為我有拍片比佢地睇
但覺得冇200萬咁多但一定比毅進制多好撚多先

蘇聯解左體好耐 不過佢地都幾睇重俄羅斯各樣野
普京 音樂 文化佢地都幾鍾意
應該唔當影響介入果種外國勢力但會當伙伴既外國勢力

高質post黎

外國記者=外國勢力啊仔

佢地反而係覺得你地出黎搗亂先會搞到美金同港幣脫勾

咁有咩奇怪
想知有咩奇怪特徵

照講 要鬧交就出聲 佢有佢講我有我講

隔膜一定有 佢地唔明我點解咁反對 我唔明點解佢地咁支持

心靈又冇乜野 最多咪唔同台食飯

佢地冇用fb 最多都係睇CCTVB 我會出聲講個真相 聽唔聽由佢地

睇到你地咁真心覺得你地好辛苦
但你地都無放棄

佢地唔係 丁子霖 好難明白既
有生之年我會堅持乜9都保護外國記者走先
堅持崇洋

我老豆老母都係好強調掉磚
心諗有人掉磚就要全世界部佢食催淚彈加子彈？
佢哋通常仲要覺得完全冇問題 問題係鬼叫你無啦啦走去搞事

黨員周街都係
全世界最大政黨就係中國共產黨

佢地:靠中國咪得
到時仲好

喺香港係好主要嘅維穩機器

佢地覺得一哥傻下傻下好可愛

: 你哋啲後生仔無野搵野嚟搞 搞亂哂香港啦
我老豆仲搞笑 佢話啲後生仔比警察拉留咗案底就入唔到大公司 無哂前途喎
香港都就嚟玩完啦 你又唔介意嘅

佢地最緊要就係安安穩穩有啖飯食
仲有就係覺得我哋永遠都唔會抗衡到大陸 不如就咁算啦

可以咁講
但罷工+遊行好勞民傷財
唔係一個長遠可行既方法

精彩精彩

咪傻啦
香港一定頭三個比人搞

我果邊要同佢地鬥惡鬧到佢地攰唔想再鬧

有支持你去好好嫁啦
都算係關心你 未到死心

共產黨會唔會死呀？我個人就好絕望，覺得我睇唔到

我估計台灣嘅結局係被大量滲透然後

都是賤人不用分那麼細
冇兵力 我寧願做返英狗同美狗

做實事 貼地 唔好為份糧而做
同埋一定要派人去選
有好多都自動當選

我上面有講過 當班廢老見你多過自己d孫果陣就自然記得你

我老豆反而係覺得人多，所以都係管治必要嘅手段

人地驚咗你地成日示威咋 唔通驚堂堂大国會砌你生豬肉咩...
典型唔留意但朝早飲茶聽到又講埋一份嗰啲

所以我理解 佢地覺得我地太自由既原因
我地知鬥唔過都出去真係好勇

其實 我想問 你屋企人 支持送中既原因？
係因為打唔過中國，不如投降好過？
係因為覺得送中係啱既？
係因為聽中國，有錢搵？

大爆炸
冇乜印象其他野 講d黎回憶下 睇下我有冇比過佢地睇

解放軍都要上堂
佢地唔係真係粗人黎

Iphone用戶表示認同

我煮餐飯你覺得唔好食 你掟筷子 所以我攞刀斬你都係合情合理 因為你撩皮先

好過文革先啦
大中華地區文化再死多次就真係冇晒文化可言

咁多pk野 我都要諗諗先

大躍進差唔多嫁啦我估
維尼推翻鄧小平果套都算
推埋老毛果套就真係

高汁

你就好
珍惜

靠"嗰個為咗啖氣而用高於巿價咁去買其他地方大豆"既政府
人地打緊貿易戰 自己都撲緊水喎

pooh哥唔係最想培養豬兜咩
而加我地行出黎反對又講法治佢應該睇到好燥底 我覺得佢就黎焚書坑儒

佢地班建制好鐘意乜乜77都話自己爭取成功
明明唔關佢地事
D藍絲又信到十足十

推國教麻
通識以前d人都反
依家變左救國神科

你唔搗亂咪好地地囉
睇下依家點啦

推埋中史世史先會全民覺醒㗎

識國粹
變臉

係
屌講極唔聽有時好燥
我話警察夠有掉佢地話還拖唔得啊?

要反共首先要搞掂cctvb

其實同佢地嗌交都學到野既
就係同女人嗌交一樣
有時唔係有logic 有證據就代表你會贏
對某啲人同佢講道理就係on9
學識點詭辯反而仲有用

仲有就係讀書真係好重要
唔係想歧視
但讀得書少既人logic 同分析能力真係差啲
好多事物對佢地黎講係unthinkable
所以成日會將一啲自己解釋唔到既野訴諸外國勢力呀 比人煽動etc
仲會盲目服從權威
黑警話24萬人上街一定岩架啦 人地有精算師bla bla bla點會錯
雷鼎鳴教授喎 計既野點會錯
佢地根本先入為主覺得權威一定岩
冇批判思考能力

仲有以自己既社會經驗作標準
所以成日用食鹽多過你食米作為理據
但諗真啲有幾多個廢老既社會經驗係有權威性 值得我地呢班後生仔借鏡?
如果你既閱歷真係咁巴閉你一早係上市公司CEO啦
洗鬼幾十歲人仲打緊份牛工

依家全球以至法律界都屌佢哋濫用暴力, 佢哋都覺得正義?

而家睇新聞睇到要好似聽國家元首咁小心聽，逐粒字要消化過，難怪佢地會中招

想問埋佢地點睇麥美娟用粗口屌林鄭

我紅到屋企仲擺緊鄧小平張相 夠唔夠我紅先？

共產黨會唔會死我唔知
香港會唔會死我就知
自己香港自己救

生係香港人死係香港人

係，好撚有趣嘅邏輯

俾我加入吖

殺人要治罪
修例=填補........
電視講乜佢信乜

而加仲係咪一人犯錯全家全族連坐？

前紅衛兵 文革被鬥過 ?
作過

豆腐渣 富士康 毒奶粉 假疫苗 愛滋

錯例子
係我煮飯你覺得唔好食你去煮啊

既得利益就唔係真心擁護啦，件事已經唔純潔

有冇試過話啲後生仔洗哂腦, 去旅行淨係識去日本
利申我屋企會咁

烏坎村係咪死左一半人

cctvb都冇講佢地點會知呢d野
同埋佢地覺得美國加稅係因為驚左中國強大起來

佢谷住谷住啦
我呢排就係諗緊佢可以點實行現代焚書坑儒

而家對香港咁”好”, 只因為未同化你咋

唔只藍絲
講真如果我係普通市民 懶得查下來源 但有人做左野 我都會信係佢做喎

咁叻你煮吖 但我唔準你入廚房喎
我陣間就正式DQ你入廚房既資格

點會冇啊 翻牆網軍咁鬼易
清算既話一定係清最魚毛果班
因為清左同唔清都冇人知

同意，你話佢地偽善乜都好，佢地真係不斷做地區工作

第一樣 再降底班狗既入職學歷要求 而加班白衫有知識會識諗野
仲有就係殺通識中史世史
班老師調去做教育局唔準教書

中史
如果冇讀中史我覺得自己未必有政治思維

物極必反
依家大陸個代嘆慣
突然經濟經差 股市跌到pk
班人點會仲同你捱
加上新一代鐘意翻牆
佢地其實咩都睇到
只不過無人敢反/等緊人帶頭反

最近廣東就係

同意學到野
同埋當練EQ同口才
不過佢地好快就講唔贏 冇晒樂趣

但讀書多都唔一定
我朋友HKU工程師都係政治冷感
覺得大陸潛能無限，係搵錢好地方

台灣應該仲多香港本身都大把人主動投共,基本上成22年支那一早揸住晒香港人春袋,台灣難度高啲,應該投放更多共諜落去,到而家我覺得成個國民黨都係共諜黎

掉磚>>>>>>>>>>>>>>>>開槍

唔知呢單野

但佢地唔明白，呢種自由係未同化哂港英思想而剩低嘅，而唔係中共俾嘅

我都係 冇呢2科 就會唔想理解pooh哥班大佬做過既野 就唔會估到班友黎緊想點
btw佢地做賤人真係好出色個陽謀運動

幾年前執屋搵到本196X年本毛語錄不過發毛掉左

同深圳一樣，外省人多

依家既中史變左洗腦科
好多野都篡改曬

好似有教學
大陸網 唔係高登果個教學

佢地未試過 佢地係落黎 我地係出世就有

唔同親戚黎

咁還拖完仲要開槍

應該冇
除左維權果d

要睇個呀sir點教
2012年2013年既書就仲正常既

呢d cctvb有播過 佢地應該信
我冇同佢地講過

呢個真
支那係人地默許下偷人科技/補貼出口
到人地揸正黎做制裁支那嗰陣
就話美國佬怕支那強大

佢地話日本好好玩

我啊爺老共遊擊隊都俾人批鬥啦 不過我未見過佢

尤其係cctvb
聽少句都出事

哇咁仁慈呀 大大恩賜呀

呢樣冇比過佢地睇

我感覺係佢地全部受過高等教育(至少香港嗰班係)
同埋客氣得過份，連要瞓晏覺所以幾多點唔好送野來，都會講你知

講d黎聽下

因為佢地覺得冇事冇幹，呢下攞命

仲可以點降

一切源於恐懼,再撐落去你連事業前途分分鐘命都冇,服從你仲可以偷生,香港已經開始體現到出黎,拉既拉坐既坐,唔係個個都有死呢個覺悟

岩岩睇左廣東果單
覺得係巧合only
之前有幾次都反過呢類事件

佢地:英國佬正仆街

完成小學程度即可
diu佢 到時連 sorry sir都未必識

要打下先識聽話

仲有我聽過
你估美國無偷中國野咩

我果陣好好
得閒去書局睇下新版教科書先

邏輯錯亂到已經唔知講咩好

啲文宣長輩圖對佢地有冇效用

唔複雜，好多上面落嚟個班屋企都係俾人批鬥過

佢地會cut到1999 之後就腦補

中國人是要管的 天生奴性改不了

呢啲乜人都曉啦

最近我見到
建制成功爭取林鄭道歉

等我都去睇下改得幾精彩先

怕失去現有既野

會，因為佢地覺得係教育問題同埋國情問題，人口基數太大，唔咁管唔得，會亂

....
難d囉 話晒都國際城市

推多啲電視台佢自然就bye bye, 否則一雞死一雞鳴

答佢有 咁點?

有
佢地真係會睇

有知識點會絕對服從佢 pooh哥忍左好耐

想睇
有冇圖

同埋我發現佢地好鐘意講句
乜你地好想睇住中國死咩
死左對你有咩好處

唔關事，有錢有學識個堆都有機會咁諗，係由小教育出嚟。
我地覺得佢地俾人洗腦，佢地都係咁睇我地。
呢個係意識形態問題

唔發牌
惡性循環

Cctvb無報？

英國教育重點係教你點樣科學地去睇一件事，即從唔同角度去思考，有哂步驟咁去得出結論
但中學低form係未學到

這是正式....
不過咁講 應該捉晒班大學生去做警察 洗佢地腦 咁咪會服從

你有無問佢地如果哩一刻比警察開槍打中個個係你會點？

老老豆豆中國死對香港都係弊多於利
第一 錢
第二 地位
第三 打杖 港口

哇玩到咁盡 強逼哂班大學生去做的話 應該以後香港零遊行零反對班中學生點反對都好 要上大學就要去做警察

呢樣某程度上都冇錯，動漫嗰啲其實係日本文化傳播

好似冇 呢兩日唔多覺

支那人思維
1. 沒有共產黨就沒有新中國, 共產黨將中國人由舊既迂腐思想中解放
2. 沒有共產黨就無改革開放30年既高速增長, 仲要多得一班英明既領導人
3. 美國亡我之心不死, 成日都驚中國變左做強國同佢爭霸
4. 中國如果無左共產黨就會四分五裂, 變左軍閥混亂
5. 民主唔係靈丹妙藥, 中國係靠住摸著石頭過河, 先摸索到依家依套中國模式
6. 中共可以靠住黨既集體意志穩定咁朝住一個方向發展, 唔似得民主國家成日掛住鬧交內耗

佢地唔會出去遊行

幫佢地諗左條好計
仆街

咁錯唔晒，以前利益又真係英國佬霸晒，香港人唔kiss 英國人鞋底都未必上到去
e家換左boss，但係起碼都係中國人，起碼睇到多d機會上位，佢地條氣順d咁解

毛語錄

我地兩個親手滅左港屌

血濃於水啊.....

佢地係咁諗

可能係巧合
亦可能真係
好似見到篇新聞問其中d示威者
答香港最近既抗爭比佢地拎黎做參考

要令佢地放棄大中華膠既唯一方法就係等我地老佢地死晒

訓先 終於答到最尾

我老竇會話我哋年輕嘅比日本文化洗哂腦
又話我哋唔熟悉中史, 兼話日本仔好衰
呢頭叫人唔好去日本
但轉頭老母話有人請去日本佢即狗衝

幾時都話中國人係最冇骨氣

屌，嗰個唔知幾多錢做到國家主席

黨員 係咪好易申請

廣州啊公個邊啲遠房親戚
有幾個只係做巴士司機，講嘢粗聲粗氣 都係入到黨做黨員

民主係一套比較有效防止癲佬上位嘅方法(除非成個國家d人都唔正常)，無人話過佢有效率，呢個係事實，所以佢地咁proud of 改革30年嘅成果
如果係個個年代出世，捱過辛苦過，我理解佢地點解會咁諗，所以個人認為好難改變佢地

唔係，可以答你

就係講緊佢

有效率唔代表好，可以好有效率咁做喲好衰既野，例如打麻雀運動

最慘既係依種荒謬到依家係中國每一日都仲發生緊

唔覺有幾紅 普通中國水平黎

短期內就係，長期一定好過而家
當然，除非有一日支共真係醒左
肯比真普選同突然唔搞9我地
如果唔係，支共死我地先真正有好日子過

Agger, 所以話我地改變唔到佢地，要等佢地死。呢樣嘢可以話係佢地嘅信仰/世界觀，好難去改變。只能夠潛移默化班中間派

淨係呢個香港已經唔洗旨意對抗到
而家比你贏少少唔修例住
但君不見而家香港周圍都係支那人/阿差/數量多到好奇怪既賓賓
根本呢班人係放落黎洗淡你地香港人呢個身份,滲透香港五臟六腑
就算而家比你即刻雙普選,選個代表到真香港人既出黎都已經冇乜可能
呢啲野好多人根本一早知,知左十幾廿年,但香港人本身怕事,加上對住既係世界數一數二極權,比人食到滑係命運

咁佢地又走落黎嘅
我阿爺走落黎香港嘅，反而係反共，以前成日俾佢班仔女笑

支那人五千年絕大多數都係但求溫飽,點會同你講到呢啲咁高既思想呀
係香港人發左百零年好夢,比外國啟蒙左一下,而家又返返現實,呢樣先係最痛苦

認真好難講，經濟嚟講香港今時今日嘅獨特地位都係因為中國嘅半封閉市場，所以先要香港做中轉站，中共全面開放(如果做到/佢地經濟唔崩潰)，香港都幾難做番好似今時今日咁嘅地位
除非香港轉型

大陸政府收地 會換返套房比佢地
依加唔少暴發戶
收樓 抄樓 仲多過佢地本身份人工

而仲落嚟香港做一萬蚊嘅工
係為咗住七年之後 （可以計埋讀書個幾年) 拎身份證啊屌
然後再申請兩老落黎 住公屋 睇公立醫院

阿爺個輩唔同，內戰同文革嘅時候佢地正值壯年，係俾人壓迫嘅一群。
仔女(60後)文革時候都係小朋友，一嚟體會無咁深淨係知道日子好苦，二嚟讀住毛語錄大，腦已洗

其實最好情況係唔搞9我地就夠
唔搞9我地都唔會反呢樣反果樣
點解係都要搞9我地

無可能唔搞我地，試下代入中國(或者一個主權國家)嘅立場諗下，一個國家有4本唔同護照，4個地區之間要set border 呢樣嘢係一件不可思議嘅事，所以佢一定會搞我地(係搞晒2個特區+TW)
你同西方世界嘅人講佢地都會覺得怪

其實香港唔係行英國嗰套，反而係新經濟體系試點，內容係Milton Friedman嗰套自由經濟體系，點知掂左

搞鳩你就係唔想你啟蒙到大陸人/其他大陸城市
唔搞鳩你你慢慢就會自成一國,
因為香港本身司法立法行政文化教育語言所有野完全有自己一套,
甚至比台灣於大陸分野更大
愈擺得耐愈唔聽你支笛,比著你係極權你會點做?

世史好重要 幫到你簡單了解今日局勢仲有香港史
唔明點解自己地方歷史要喺世界歷史先知
個scope唔算理想但最少有個底係度
識人真係連基本野都無港督都up唔出好恐怖

中史讀到中三就無讀但都已經夠我抗拒中共

世史真係好重要，讀過呢科要了解而家個局勢真係易好多
仲有香港史真係好重要，好多廢老廢中到而家都仲未分到誰對誰錯

我唯一反對o既係，越亂窮撚會有機會翻身。
呢個飛機打得實在太on9,冇錯亂世比較容易出英雄。但唔係癈柴可以出到英雄，越係亂世，就越係殘酷，想生存就要越強大，拿住個keyboard而現實中無能力o既人絕對係死先。
其實香港而家已經接近亂世，所有本來安安份份o既人，或宅係屋企做癈柴o既垃圾本來都有飯開，有得過活。但而家好明顯o既係安份o既人難以生活，底層o既人直情冇飯開。
就算你去搶都要打得同多手下，連自己點爬個位比自己都做唔到，何以改變社會？
點解今次中共會怕左呢200萬人？ 唔係佢地打得，更唔係因為暴力，中共重來唔怕暴力，佢地本身就係最暴力o既一群。佢地怕，係因為呢200萬唔係基層，更唔係癈柴，而係仲有生產力同經濟力o既社群，一旦迫到呢班人都真係要出黎燒數簿，力量就不可估計。
你地大部份對整個大陸實在太唔了解，你地會問點解13億人中有咁多有財力有勢力o既人都冇人反，正正因為中共對國內及香港完全不一樣o既管治方針。
係國内，只要你乖，你仲有得生存，有錢揾，有享受以使大多數人就算明知不公平，沒有足夠人權同自由，但都唔想去改變，因為只要你唔玩野，冇人得閑搞你，面對唔公平，就自下解決，表面一定要天下太平。最重要係，就算幾多問點，但生活點都係到進步緊，冇人想博命去掙取一些眼前沒有利益o既野。
呢個係好傳統o既高壓管治手法，比一些少自由，一些少上流空間你，個個有飯開就冇人想搞事，整個社會價值觀就係咁。
所以就會有好多大陸人笑鳩香港人唔生性，倒自己米之類o既說話，但在心中，其實佢地每個人都想有更多公平同自由。
如果200萬都係老人，基層，學生根本對中共黎講就不痛不痒，但200萬中產就不一樣，佢地o既知識同財力水平，仲有人際圈子，隨時一燒過界反上去就出大事。

至於對香港o既方案剛好相反，洗牌，斷糧，等等o既政策，都係想打殘所有有實力o既香港人，等你無能力再反抗。係大陸人o既文化觀上，係唔存在公平兩個字，由你一出世，父母o既絕對權力，到老一背所謂o既尊敬權力，以至上司，領導(係，好撚底死呢個team) 一級級上o既絕對服從。
係佢地世界，無法理解香港人嘈緊o的乜，掙取o的乜。佢地未必唔想要公平自由，但同時習慣了權力生存模式根本放唔低下屬，子女享有抗掙o既條件。一直都係習慣了以人多蝦人少，群抽霸地盤o既遊戲，你叫佢而家跳返出黎玩單挑，鬼撚有人會采你。

要真正想改變香港未來，第一係要比佢地知道，你再惡，你班底群抽能力再強，都敵不過比你惡的人，香港人唔係on9 ,而係明白到就算賣港求榮，都係冇命享o既道理，先會群起反抗。

見到巴打咁辛苦, 真心要俾個讚
巴打無講錯, 有時同D年紀大既人講政治, 要有長期作戰心態.
唔係一次駁倒佢地就得, 要分幾百幾千次咁講,
每次少少每次少少, 係喺好既氣氛之下講.
不要時間長, 但求精簡一矢中的.

我既做法係, 踢爆CCTVB做假手法, 經過左幾年,
我老豆老母而家開始有少少信我講而唔信TVB.
由2014年到而家先有少少成效. 唔好急, 亦急唔黎.
對老人家只能俾多D耐性.

選擇性迷信。
唔係佢地冇能力分辨是非，而係迷信一邊就會事不關己。再揾o的野求心安理得。

支持樓主

其實, 中國封閉香港先有運行.
中國如果直接管治香港, 香港無運行, 大家明.
中國如果民主化自由化, 香港失去接軌國際既特殊性,
就同一個普通城市無分別.
但相對地, 中國如果內戰, 對香港經濟影響唔講住,
大量人口問題亦必然影響香港.
所以維持現狀, 係最好. 所以, 為香港,
我係真心唔希望中國民主化.
但亦唔想中國太亂.

好仆街, 但事實如此.

收皮啦你

太多假設
如果真係民主化，中國仲會唔會一統都好多人傾過
如果內戰，香港會唔會由其他政權接管？
事實就係維持唔到現狀呀嘛

文革被批鬥+抄家唔係會好憎中共o架咩？
點解最後都會變成親共？

如果連軍隊都好似班領導/黑警咁亂嚟
一早比外國實力剁柒啦

所以孔狗同漢武帝真係千古罪人,儒禍真係影響左幾多千代既人
改朝換代到頭來支那人都係求一個明君

你唔得閒理樓主嘅話其實好簡單，㩒「上一頁」個掣就得㗎喇

支共無錢又一鐵證

而家搞單咁既野支共真係頭都痕撚埋,之前掉幾多錢落香港台灣化零咁制
兩登成日講支爆支爆唔知有冇呢一日我覺得係唯一倒台既可能黎

結果咪呢一代既人食晒，中國同香港一樣咁你走難落黎做乜柒

打破到支共個意識形態，原來香港人可以同支共抗爭就會出黎
讓子彈飛個情節

而家反而覺得永續小學雞係好事,佢上位到而家已經搞到所有野柒晒,
所有野都好暴君FEEL,
如果一個唔好彩比人拉落黎換個醒目少少既香港又係冇得救
而家係一巴打醒你香港人,好過之前鄧江胡溫比糖衣毒藥你食

所以呢d野一定要同全世界講

[多女] 黑絲淫賤cosplay＠觀塘海濱公園

我想問下，點解前共青團同被中共鬥過，同抄家既人，會繼續支持中共同建制

答你，自己無幾多年命，唔好亂安安穩穩過埋呢幾年

掉磚呢件事的確深入民心⋯⋯

好多人設法往外走，留學又好咩都好，呢個唔係認同身分的表現吧？

廣東會爭取獨立，到時係睇廣港關係
大把廣佬一早睇維尼唔順眼

我真係理解唔到，

當年辛苦走落黎香港就係為左避共產黨迫害，

但而家反而會去奶共覺得中共好，

照理佢地比我地更痛恨中共，

中共既洗腦對策真係做得咁好？

我夠陷家紅底啦（係我反共），但一嘈親關於政治嘅野我永遠佔上風
你改變唔到佢地啲思想架啦，除左屌柒佢地冇其他野好做

人蠢姐

老個堆好多大陸有地有樓
佢地好驚中共會強收佢地塊地，到時乜錢都冇
有一批紅底表面上支持中共
其實佢地暗瓦係好撚驚
驚到連講都唔敢，驚到寧願呃自己

伸利 朋友屋企紅底

push

咪就係唔想比佢地再搞你
安安穩穩過埋自己個幾年

上面都有人講左三國時代吳國陸家單野

說到底錢的問題。總之驚破壞經濟。

其實中國變番以前咁窮要接濟你估仲有冇人愛國

大陸留學香港嘅學生好多都係

十幾歲就開鈶做間諜仲要唔穿煲？！

樓主係新移民？

佢地驚亂
因為亂 佢地覺得經濟自然差
將佢地多年打造出黎既香港破壞
既然冇得同共匪打
佢地會寧願維持現狀

心水清

中共係做賊岀身
同個賊deal？信佢至奇

咁樣睇嚟
藍絲有部分都係出於對中共嘅恐懼

其實香港人都係。

你移民去外國 等佢地自然淘汰

能夠自己獨立生活就斷絕關係算啦，中國人俾愚孝搞左二千年

其實打呢場仗，呢d超紅底既人
根本就唔會係一個重點啦
我地根本就無可能影響到超紅底既人

其實唔洗點了解 係社會做過野都明
佢地唔係唔明共產黨有幾恐怖 佢地比起你地更加清楚
但係佢地都唔擺得耐 只要佢地死前唔發生變故就冇問題
佢地咁鍾意認同中國 更大原因係要掩蓋佢地本身既自私
一堆歪理 大話連篇 佢唔咁樣就代表呢幾十年自己既意識都係假既 點會認錯

依家堆沙文主義 民族主義本來大多就係自卑心態 佢地自己最清楚自己民族係外國聲望有幾差 所以先要話咩統一 強大 因為佢地自己都好明 依家堆中國人 禮義廉恥通通都冇 唔講拳頭有咩好講?

生於紅底家庭 就學佢地唯一好處 搵錢 搵夠就好走啦 唔洗爭論

琴日睇左新聞無線專登將有人掟磚既片段同示威者話剩係得遮水樽放埋一齊

其實佢地會生樓主你都幾撚自私

我喺之前啲post 已經有講
支聯會民建聯點對班廢老
文宣果班要跟足先得
人地唔會為果幾張長輩圖唔投建制嫁

你屋企人點睇六四事件？

好撚憎啲人係度駁你故
唔通真係喺公海爆個現實身份咩
用個腦諗下六七同雙十暴動點解搞得咁大咁成功啦 點會唔關共碟事

連依度小小連登政府 警犬 共碟甚至fbi都望緊啦

港台好似有個節目專講依家
諗住借香港人身份去外國讀書或移民 香港係移民轉口中心咁多年都冇變

我老母都係

你係咪我朋友？

以為自己開post，
屋企人都係咁，以前俾土共拉去坐監，
太爺係有錢佬俾人批鬥死左，屋企財產一鋪清袋，
有錢人變成窮到連食都無得食
走佬黎香港
但而家超愛國愛黨，
覺得反抗冇好結果，富不與官爭，蟻民鬥唔過政府
出去遊行自己泄底，
64係柴玲、王丹班友仆街，搞完事就走佬外國，
由得啲俾佢地扇動嘅人做炮灰，
覺得係啲人迫土共殺人清場，
唔想香港亂迫到中土派解放軍
中國而家好進步，好繁榮
幫中共合理化晒所有極權行為，覺得大陸咁多人，要極權先可以管理個國家

自己以前食開10舊屎，而家土共迫你飲屎水已經好進步喇。

日日屌侵侵搞事

我哋由細到大係香港生活既
已經形成左“地方自治”既思想
英國交還香港果陣特登咁做
俾你哋選立法會啊又乜又剩
而土共最驚我哋依班80 90後有依種思想發牙，00後反而唔怕

唔似班60 後俾老毛洗腦得太緊要
成日要咩大一統 其實咁大既國家咁多民族最好方法學美國係聯省自治
但係中國就變成民國時軍閥割據

如果係窮鬼 越亂先越多機會
我個人傾向既來之則安之

《屌你班香港人識唔識玩政治》

其實都幾惡頂

有冇片

咁樣香港都會收皮

同你一樣親戚有人文革批死咗 老豆就逃港者
結果今日全家舐共

變態佬

冇得同啲老賤種溝通
只要拋低一句
送中過到就親手送你中
自然識收聲

高質post
了解下班廢老既心態 睇下我地文宣可以做乜

比d小便宜佢地 攞佢地身分證號碼 取消哂佢地嘅投票資格

收皮啦屌你老母臭閪，係咪傻撚咗啊屌你老母

正宗官媒

一拳打在棉花上人地樓主仲好禮貌咁回你 你真係柒到

改個on9名就以為自己好型？

Totally agree
其實好多行動結果連登仔再理想化
一有相反意見就俾人屌穿

打人一定唔啱
但係示威者俾警察打抵死
好矛盾

武器上已經無得打
手槍同機關槍兩個層次

真係好撚多哩D on9廢老
聽講過直頭老豆比共產黨逼到自殺
條友而加都撐緊共產黨

無籌碼同人傾
食左你唔好？

難得樓主心水清
家庭環境對一個人思想影響好大
大到可以喺香港生活咗廿年 都未明白到香港既核心價值
有個同學單非 對於連日香港既大型發夢活動 都係覺得多舊魚 唔搞事邊有人搞你
比人抄家都係因為你作死 而唔會睇件事本身合唔合法

樓主認為有無方法可以改變到呢啲人既思想

知己知彼，百戰百勝

前兩個有/係。第三個佢哋話啲片段係剪輯嘅

會

想知由6月9開始佢地既反應有無改變過？

佢地好撚興有句野叫no zuo no die
叫不作死就不會死
雨革到今次佢地都好鐘意咁形容香港人
屌你地啦你未試過自由滋味緊係覺得無問題架

因爲班人仲有少少天真
我從細聽我阿媽講呢啲嘢聽到大 對共產黨一啲幻想都冇 對大陸人都係冇
佢哋嗰班有錢人全民共諜
對大陸嗰啲人寧願有殺錯冇放過
因為一放過 搞錯咗 你就仆街

延伸閱讀

《文宣反擊》偽黃絲家人不愛我

《屌你班香港人識唔識玩政治》

我諗你本人喺香港獲得嘅利益大家有興趣d

覺唔覺得自己有咁嘅屋企好羞家？

樓主退黨保平安未？

你覺得屋企人智商正常？ 還是較低
處唔處理到複雜問題,例如多角度分析嘅議題？

我觀察深藍果啲諗野比較直同單純
個腦啲function淨係識將人際關係呢方面諗到好複雜

咁問佢咁愛國做乜唔支持行一國一制
要用英國狗啲19制度

我同你背景有少少似
不過冇識到人係共碟
應該話識左都冇透露身份所以唔知

依個post可以比我地以另一個角度 知己知彼💪🏻

想知你有無諗過幫佢地取消選民資格

我意思係佢問過佢地， 佢地又怕行得遠， 怕哂， 唔想行去投票， 佢地又真心肯簽名取消， 千祈唔好幫佢簽名， 佢地做過紅衛兵可能會大義滅親告9 你

懷疑因為佢地得呢個位可以屌
所以只會執住呢下有反應？

再問返佢 咁點解當初要落黎香港 當時香港唔係中國 管理同一切制度都有別於中國
點解仲要落黎？

洗腦片, 經濟穩定, 保到佢地對共黨/建制既支持

咁香港未回歸前為何要落黎？
香港係中國咁點解你地好地地係中國要黎呢個制度同管治一切都有別於中國既小地方？

佢哋對新移民同樓價嘅睇法，覺得邊個搞出黎

strong post lm

文革被鬥過&抄家

咁都仲支持中共？ 真係if u cant beat them, join them咩

一個財力同權力嘅競爭遊戲，本來應該淨係 losers 想推倒棋盤重來，盡量有生之年內可以試個新遊戲規則

但棋盤入面嘅人發覺，天朝作為極權代表唔高興對 winner 一聲 out 就變 loser，尤其係有錢但唔夠大權嘅人，佢地覺得天朝唔應該控制個遊戲規則

所以話中間係最撚慘 唔想risk而家有嘅嘢去焦土 又未有錢到可以plan定後路

延伸閱讀

《屌你班香港人識唔識玩政治》

[文宣方案]反擊致年青人︰「寸草心」行動

當初共產黨點洗腦人，我地就要用返同樣方法洗返人腦

政府使用嘅輿論招數比我哋想像中嘅更多

當年小米加步槍打贏美國佬
依家再打都贏

美國想搞亂香港黎搞鳩中國

成日問佢地
當初偷渡黎又咁愛國？
今時唔同往日架喇 中國進步左 好左好多

屌

買返幾廿部jas-39
炸到佢冚家鏟

呢個好認同，我成日都唔明點解黎香港做份萬零蚊工，又租到屋，又狂買名牌，camera。
佢地都講到明佢地係黨員，一年都寫一次報告返黨。同埋佢地都講過有政治任務，但詳情唔知。佢地成日都好想踢我入黨，話中共好歡迎高知識份子。

呢啲唔係叫真心支持 係所謂嘅 勝利球迷 聽日另一個暴政上台 重衰過共產黨 佢哋照樣支持 無違和感

班友根本全民共諜
我嗰時好天真 同一個香港同事講嗰個大陸人係共諜
之後畀嗰個香港同事杯葛 話我癡撚線

蝗國人思想就係冇三民主義思想
去到邊都一樣
同香港就係唔夾

夠殺氣

好假的肥仔

認同

為左唔想再俾人抄多次
用最大演技保命

自己變埋打壓機器

好彩我唯一既香港同事好正常
班黨員係直頭唔介意張揚佢係黨員呢下真係cls
佢地仲要周不時扮關心香港同我分析點解香港人會有呢個反應
最近佢地又話佢睇過cctvb新聞話唔明條例對我有咩關係等等，又問點解唔為自己將來，反正香港遲早都係中共，又話就算香港離開到中共但都會被全球拋棄就好似蒙古咁

人嘅心理 越恰佢越馴服 尤其中國人 劉德華有套戲 佢上司教佢做差佬 點治啲惡人 見到啲惡人麻煩友 要惡過佢 見親都打鑊佢 恰到佢驚恰到佢怕 見到你運路走

啊爺同啊公都係黨員 不過一個反共一個親共

收皮啦四眼毒撚 媾到女先學人講野啦 冇女嘅廢柴

我覺的心理反應，掟磚係佢地已前動亂時成日有人做既行為，所以而家有人掟磚佢地好大回憶。
膠樽同傘都唔係個個年代既野無乜可能會令佢地有反應。

中共解體會好好睇

大陸冇一個有普京咁勁抽

蒙古地理原因je
日韓好擁抱蒙古

擺明三毛唔想人講 支持

1) 想問下究竟佢地點睇8964，中共係咪因為經濟因素先咁強硬武力清場定還是係戈爾巴喬夫訪華俾班友仔落左面？

2) 有無問過佢地假如當年無武力清場，而家既中共係步向左民主定還是會更加人間煉獄？

哇屌係連登見到兄弟
我屋企個底又係紅撚到乜咁
早幾日先因為去咗69 612 616比人批鬥話我阻到人仕途
真係身在曹營心在漢
I know that feel bro

1.唔抵得中國強大

2.唔抵得中國強大

我老豆都係撐中國 佢次次一開口講咩班後生收左錢
我都係大大聲屌佢 屌到佢而家講都唔講

你唔好亂答呀
哦哦哦就算

我屋企個件仲on9,一邊講外國勢力，一邊準備2047 前移民

中共玩統戰都唔係啲咩新鮮事

越紅底就越清醒！
全家大細上下都係英美澳加籍，屌！
黨國就 d 傻閪愛，油水就你地撈！

呢個真 佢地都係正常人 有講有笑

利：俾人焗左入新圍幾日

樓主？

幫佢地取消曬選民資格先有無得諗

我都係
我爸係紅衛兵，媽家族係地主俾抄家，哥係警察
細個信搞亂政府都係衰
都係因為中學開始讀歷史
對文革嘅種種惡行好深感受
先醒咗

返緊工唔太方便覆
今晚慢慢答
不過見有好多人都問同一條問題 e.g 抄家仲親共
希望大家追一追post
同埋大家可以問多選戰既野 我對點拎老人家個心比較有心得

要佢地唔去投票都唔係一件難事

文革被鬥過&抄家 都仲奶共
有冇的佢地去驗智商? 可能唔夠90

因為佢地比人洗左腦就係掟磚就係暴行

作為大陸人，我好能理解你嘅苦楚。
利申：我屋企人算係非體制內嘅中產階級（屬於改革開放後發展起來嘅），爺爺、外公果輩係文革嘅受害者（老師同教授），雖然父母果代平時只識賺錢唔講政治，不過潛意識裡面係有滴憎共黨嘅，尤其係爺爺同外公果輩。我爺爺從來唔叫毛澤東叫毛主席，佢一提起佢就話“毛混蛋”。外公日日同我講反共嘅野（六四就係佢話俾我知嘅）。外婆佢係黨員，佢呢，就係好少講共產黨嘅壞話，不過佢都對六四嘅學生產生同情，因為佢作為一名老師對學生仔係有感情嘅，其次佢認為自78年以後，共產黨完全唔係佢當年理想中嘅果種。

證明香港人9成都唔睇外國新聞，人地次次示威都出氣油彈，香港根本廢j得啲磚唔好學人叫暴動啦屌

1. 我屋企紅底人士覺得咁樣係殺一儆百，係啱嘅，唔暴力鎮壓無人驚。

2. 佢地無假如，因為佢地覺得共產黨嘅統治係最啱

比較好笑嘅係我屋企其中一位紅底人士當年係因為頂唔撚到共產跑嚟香港，佢以前係仇共，而家因為利益關係，成個人調撚轉晒

奴隸基因

巴打出淤泥而不染
我好明白你心情...雖然我屋企無你咁紅 但都係大陸落黎 曾經共青團 就黎入黨 年年投票必投保皇黨果種
比佢地自細灌輸示威反抗就係錯 就係收美國錢 就係反中亂港
我都係去到中學先識睇多D新聞 先知哇 文革咁恐怖 六四死咁多人 中共點樣迫害異己
原來咁多蛇齋餅粽 咁多掌心雷 保皇黨都係橡皮圖章
於是18歲即刻登記做選民 一票不投保皇黨

可能無乜受過教育, 我呀爺呀嫲都係咁
只係無乜讀書....先會咁樣諗

革被鬥過&抄家 都仲紅底 好野wor
真係奴隸黎
咁都出到你呢個黃C 好野! 俾個叻你

屋企人聽到國歌或者東方紅呢類歌會唔會喊

之後cctvb播返係警察自己鎖門搞左好耐都冇屌返？樓主有冇俾警總文職果篇投稿佢地睇？

紅底係咪通常都有錢
始終奶左咁耐共

我信有人愛國，愛民族，但從來都唔信有人係冇利益下真心鍾意獨裁統治
唔信有人冇利益下會鍾意自己人權受到侵犯
所以依家聲大夾惡既愛國份子/藍絲，係中共倒台後一定係最熱心緝拿共產黨人為新政府贖罪既牆頭草，我打死唔信D藍絲會變賣所有家產幫中共

就係因為有利益先會奶共姐

一開始法輪功唔係邪教，好多人學。只係共產黨覺得咁多人崇拜法輪功影響到佢地位先收佢皮

相不相信有報應 幫中共做盡壞事？
不過黨 冇神論

佢地咩學歷？係咪多數係低學歷低收入人士？

一個人如果冇讀過書唔了解共產黨做過嘅衰野而鐘意佢，我唔會怪佢，但係一個讀過書了解歷史嘅人縱認為共產黨係好嘅而不去反對佢，咁我認為佢係讀書讀到屎坑裡面了。

問：如何救已入💩坑既人

唔使救佢，讓殘酷嘅現實來教佢

簡單黎講係 奴隸格

華人係咁~

斯德哥爾摩症候群

係支那讀大學好多人入黨。因為賞員考公務員大機會

入黨想上位要學毛魔思想。去井岡山 抄老毛文集 年年炒。唔可以揾人代筆 會查字跡 出國要向當地單位報告，

所以有D為搵食 亦有真心膠。落黎香港九成係想逃離鬼國 包括香港廢老 佢地最怕香港同支那一樣。口硬賓州軟

唔洗同佢嗌交。一句話支持美帝制裁香港 一國一制。佢地塊面靑過你

紅衛兵 同 文革被鬥過&抄家
呢兩班人仲可以有計傾？

其實而家大部份黨員都係咁既狀態
如果唔係點會咁多移民, 呢頭屌9美帝轉頭就去攞綠卡

有冇問過佢地點解支持共產黨？
點解要移民過來？
共產黨到底有咩好處比過佢地？

諗番當年睇套動畫叫浪客劍心追憶篇，一套20年前講維新時期既野套番落依家情況，不論政治方面定係市民對政府擁者嘅理念同依家香港都好中吓

你話點解係世史科先有香港史 係因為中史同世史兩科嘅分工問題 係得世史科有呢個空間去教

忽然諗起倪匡有本書，裏面有個叫“於是”既女人，明明係文革入面受盡節磨甚至被人強姦，但出黎見到主角都仲幫中共講野，話咩，而家中國開放了，文明了，跟以前不同了。原來人地唔寫小說，係寫緊現實，真係有咁既人，仲要好多！

紅底同蠢底係兩會事
土改 社會改革 農村城市price scissors
階級改變 計劃經濟 集中社etc.
樣樣都可以“亂”到仆街
相信共產主義係正常
相信晒政府propaganda係蠢
而好多所謂紅底都只不過係相信政府既propaganda
對共產主義毫無認識
對今日共產黨極右既本質都冇認識

咁都紅底？ 朋友老豆政協 老母導演 咪仲紅底

屌 exact7ly 係我屋企人嘅諗法

AL有通識科, 但唔係必修科, 都唔係間間學校有
利申:讀過

唉, 我老母都係失敗主意者, 頌成日想我反大陸陪佢住。

CLS, 我係大陸又唔可以隨便講野, 又冇朋友, 又有網絡長城, 我反去同坐監無分別, 佢就死都唔明我

佢本來都係心入面反對但又唔出聲唔做野支持既人, 後來被cctvb洗晒腦, 覺得班示威者係暴徒, 我同佢嘈, 話佢知啲黑警有幾仆街, 佢就堅持話係啲學生被人煽動, 我話佢知有細路發惡夢見到黑警打佢地, 佢就話係假消息, 我話係一個媽媽講出黎既, 佢就話個阿媽有政治立場。

真係被佢激到就快入廠

佢又懶係醒, 同我嘈到越黎越大聲, 我唔想同佢反面先忍住左。

希望你親戚早死早著

點解有人未block呢條撚樣

佢地係咪up得出Gphone係幾時邊到接受海豹特擊隊訓練？

好多戰後嬰兒都係咁諗架，佢地冇錯細個挨到仆街，但係享受慣發展成果就想安享晚年，因為兩制完時已經唔係度，宜後生嘅佢地覺得聽大陸話就得。

咁又唔怪得佢地嘅 始終佢地呢種環境下長大

點解共產黨做咁多壞事仲可以用個心去愛
成日覺得無利益下好難愛國愛黨

基本上呢班人因為以前食過樹皮，依家唔洗食，就覺得有作何嘢發生都會令佢哋食返樹皮，佢哋無諗過會變好

我都係攬炒派

巴打屋企有無果d現役既支那共狗
例如乜柒委員呀、乜叉會長呀、乜鳩書記之類？

我屋企人思想都好紅
冇計 我真係覺得中國人奴性太重
好諷刺㗎 明明國歌第一句就係 「起來 不願做奴隸的人們」
但明明跟著中共都係做緊奴隸 人民都係冇參於權

覺得佢地嘅思想係完全唔渴望民主,
所以以一個奴隸嘅身份,
覺得做中共嘅奴隸好過做外國嘅奴隸。
佢哋從來唔會想像中國有民主嘅一日，從來都覺得自己係一個被統治嘅身份

係呀！中國人至亞洲人奴性好似特別強，親情和家庭觀念厚很少鼓勵獨立思孝!

究竟以色列當年係點樣打殘四個阿拉伯國家

佢地而家大6班後生都係咁諗
真係好想同佢地講 冇人想知呀 你地強大飽佢
中間香港班809000後完全wfc佢地強定食屎囉

哇 咁夠僵講真話既！

屋企係咪每晚睇新聞聯播，新年睇央視春晚

咁又冇咁誇，佢有錢係因為佢本身屋企好有錢，大把有錢大陸人將下一代送落香港
唔會係因為佢做間諜，愈係間諜你就愈估唔到

當一個國家畀個哲學家做當權者就會好撚大鑊

好多dictator都係文人

我覺得呢個係歷史遺留落黎既問題黎
解決方法只有等果班人百年歸西

冇錯，佢地追求既野冇現今青年人咁「高尚」
但係咪代表錯？
或者自由 民主 公義對佢地黎講唔值幾多錢
邊個執政對佢地黎講都唔重要
總之執政者提供到既生活水平 自由程度過到佢地心中條線就得
而事實上，香港係佢地價值觀未差到果種地步
所以佢地點解要出聲？去幫佢心目中唔知足既後生仔？

呢個問題好難分對錯
係根本既價值觀問題

因為佢哋用樹皮加批鬥年代嚟比，基本上同以前食樹皮，依家有垃圾食就好咗

好多老豆老母餓死、千辛萬苦偷渡嚟，到而家大陸‘強大’咗，就忽然愛蝈 但佢哋嘅理論係，「愛蝈同生存係兩樣嘢嚟，香港喺蚛蝈人地方，遲早都會攞返，咁我哋偷渡嚟香港有乜問題？」

我諗其一係通識教育好重要

真係讀 左校

其實只要立場清晰，判別是非明確，唔好比人搬走個龍門，或自己個搬到個龍門亂哂，拿住實質理據係點都講得通的。

好簡單，
1 , 美帝拾鳩中國人，仲拾鳩全世界 = yes
2 , 中共對香港高壓横蠻政策完全沒有實際共同價值，只係目光短淺o既思維。
3 , 好多政棍同癈柴只想推動亂世，一邊發財一邊想洗牌以為有著數。
4 , 香港人真正想要o既係乜？ 唔係政治，而係生活。
5 , 香港o既經濟來源， 的確係因為大陸，冇左呢個需求，香港全無價值。 但同時香港之所以獨特地存在呢個高價值，除左地理，更重要o既係體制。

以上 都係事實，但出面大多就係把2件事各自抽出選擇性論點去組合一堆扭曲o既思想方向洗人個腦。

要人服，就要企埋係對方立場諗野。
癈老籃絲只會抽出中共為香港帶來有利o既因素然後無限放大。要擊破o既唔係佢地本身論點，而係利弊平衡比例。
好簡單， 你唔需要美化，或辯解美帝o既霸權行為，你幾憎美國佬，同了解清楚中共對香港o既所有膚淺on9 管治係無衝突的。
唔係話敵人o既敵人即係朋友，唔需要咁天真，人地從來冇當過你係朋友。
但比人拾到上心口， 除左係地夠惡，但有冇諗下點解比人打完一巴又一巴都冇能力還手？ 如同我講o既癈柴理論，自己唔掙氣仲要玩自大，唔拾你拾邊個？ 美國佬幾仆街都好，係體制上還是得到大部份國家認同，呢個先係真正白像同面子工程，人地吹得出，演得到，大家樂在其中。
而天朝，佢真係當左自己係天朝，幾千年都唔化，以自己o既文化同思維模式去套弄所有人。面對國內，fine你work . 但一旦出海，fake到一時fake唔到一世，當消耗竭盡西方對你所有誠信後，就落得如此結果，拾人從來都係唔o岩，但專登申請去比人拾事實真係抵撚死的。

就等同佔中個理念再偉大，但實際結果係on9 的。 但今次唔一樣，訴求清晰，直接而且係問題根本，直接影響民生。再深入o的講， 就算掉磚頭係錯，係搞事，係暴力，但如果送中一過，你沒有掉磚，只要你付近或唔關你事o既人得罪中共，你都可以一齊上路，人迫到埋牆横死掂死呢舊磚你掉定唔掉？ 你話愛國愛黨，但你仲愛唔愛你o既家人，朋友？ 佢地只係掙取抗拒自身及愛惜o既人，係生存係香港人本來o既最基本尊嚴同權利，就係得到公平o既法律保障。呢個係尊嚴問題，你唔係狗，主人高興你就有運行，一旦扯火就要劏要殺。

唔係講笑， 我就呢單野屌過唔少人，包括無數o既國内飯局，無一為之會不服。
每個人都有佢o既立場同支持理據，你死去掙吵，反對別人論點係冇意義，由其係好似我面對o既北佬，高官，佢地o既固執同主觀性資訊更係非常極端。其實所有野都係基於自身利益立場同民族情緒出發，你點樣用說話針對性咁把你本身理據同權益帶到返佢自己個到，立場就會軟化同分變。

點解文革畀人批鬥完會奶共？

其實無 除咗阿公得閒分啲錢俾佢啲孫之外

因為除咗老母全部親戚都係上面

其實大部分80-90後嘅老豆老母都係抵壘政策下嘅得益者，眼中嘅香港只係「搵錢嘅地方」。
而啲老豆老母又係成長於文革，大躍進之後，所以思想係「一亂就會窮，一窮就只會更亂」。
同政府鬥即係話政府錯，即係話文革躍進係錯，即係小平毛魔係錯。兩位都係中國人心中最重要嘅人，所以一定唔可以反對。

Ps:紅底父，藍底母。

所以我成日都話
你要獨要有條件
冇武力如何獨？邊個比武力你？
比你獨到，有冇世界承認？
香港仲有（當有）一半人唔想獨
你點 handel 果 (當有) 一半人？
淨係下下掛住防中國立 d 極右既例同中共有乜分別？
你淨下幻想連登仔治港會點？
你點守深圳？

d 人下下就話外國只係當香港 condom 唯有靠自己
我真係想問，點靠？

會唔會考慮幫佢裝返now呀

果舊錢養左幾多人
有幾多利益輸送
點解突然有人會咁深藍咁積極參與
加埋種左廿年既所謂街坊服務

呢D POST 真係要多D有, 了解敵人先係最重要

大多父母都係
黎香港只係"避難"
其實心入面成日想回歸懷抱
雖然痛恨支共, 但係成頭白髮只想安享
變番又"愛國"
我老豆就係咁

推！

體制內嘅人知道究竟中共究竟係乜嘢事
體制外嘅人有啲就係變成左斯德哥爾摩症候群
有啲就係盲目咁樣俾人洗腦去愛國愛黨
覺得國家完整最重要，其他都係次要
而且又覺得自己咁愛國行得正企得正一定唔會俾人捉
等針吉到肉之後知道痛啦，又會驚左佢

此外成日俾人灌輸一種受害者心態
俾人睇唔起、俾人蝦（亦造成強國人玻璃心）
設立假想敵，仇視所有外國
而且有經過左文革嘅洗禮，基本上好人都死得七七八八
其實呢啲人已經變咗魯迅筆下所講嘅羊群
麻木、自私、又懦弱既羊

習近平老豆都比人批鬥啦 而家做左主席啦

pish

推 知己知彼 開始有點明白他們的心理

返黎返黎 今日有d忙同攰 今晚答幾多得幾多

民主化 中國會以邊種形式去統治都未知 但分裂就一定會 跟民族又好地區又好 唔同人種宗教信仰唔一樣 都可以係一個分裂既原因

但其實大家有冇睇到香港有一樣特別既優勢就係好多唔同人種宗教信仰都可以共存 呢樣其實係中共一直以黎都好想做到既野 因為你越統治得多地方 人口既分別就越大 點樣平衡各方面中共由建國做到依家都其實未算成功

要講內戰 香港優勢絕對比內陸地區好好多 個個都會爭崩頭 但要拎香港首先要拎廣東 上面我都講過 廣東係一個龍蛇混雜既地方 但佢又做到全中國最高收入既地方 呢點就係香港帶比佢既優勢 做左咁多年抗戰基地唔係浪得虛名

要維持現狀唔係唔得 各方面要平衡 首先唔好影響到香港市民生常生活 今晚一返黎見到佢地對住新聞係咁鬧就知今日行動失敗左 佢地同電視入面既人都講左同一樣說話:搞還搞 唔好影響市民日常生活 當然我紅底果邊仲加幾句落井下石既野咁樣 所以真係好好諗下下一步要點做

仲有皇帝點解叫天子
佢地覺得係上天派黎既使者
唔可以反抗
所以由古至今 智者大多數都被滅口既原因係因為怕講出左天子其實都係一個普通人

維尼帝制太明顯
佢淨係諗接班人呢個問題都有排佢諗

正如點解佢地要走難落黎香港一樣
佢地有一個好主要原因係 我留係呢到冇得發展就要去外地試下
見果陣香港經濟好 機會多咪走黎香港
見依家外國留學 就同果陣既香港冇分別 個個就送晒出去
同一個道理黎 只不過係唔同年代應用

其實有部份係見香港好先走黎
冇諗住為香港有咩付出
出國既人會海歸 移民左去外地既人會尋根
呢d都係佢地覺得 國家好既原因之一
其次 因為當時國家環境差 佢地傷心所以走
依家國家環境叫好小小咁多 佢地都會鄧佢開心 所以又奶奶奶
洗腦做得好係一回事 對香港既歸屬感係另一回事

其實有 只要影響到佢地現時切身利益
即刻彈出黎幫你打埋一份都似
自私既人最怕自己d野比人搞 同動物一樣踩一踩入地頭就會起鋼

好問題
有改變 當初佢地都係鬧6月9夜晚班人衝擊立法會 都係打警察果d
到612 開槍 佢地都仲覺得政府係岩 冇做錯 成班抵死
直至200萬人出黎果下就開始轉風向 覺得咁多人出實有問題 政府應該停
而政府暫停完 佢地就覺得叫人應該收手 夠啦 目的都達成
而對所有不合作運動都係反感 原因只有一個:阻人搵食
依家就又開始勁屌所以示威者
辛苦了

唔覺
更好 令個人更加有獨立思考 可以接觸更全面
不過有第二d野覺得自己有咁嘅屋企好羞家 不過係家事就唔講了

無黨派

佢地好支持
千奇唔好咁同佢地講

智商正常 EQ我覺得偏高 因為次次鬧完大家都可以心平氣和一齊食飯
成家人政見不同姐 各有各既立場 我地唔一定岩晒 佢地亦未必係錯晒咁

唔洗取消 如果係咁選舉仲有咩意思?
對於老人家驚掌心雷反而有第二d方法解決
就係選舉果日睇好自己屋企班老人帶佢地出去玩

可能佢地細個食好多磚好反感
不過其實磚對我地示威者黎講暫時係最強武器
咁當然將目標攻擊最勁果樣野都係好普遍既做法黎

youtube的確有好多片 要處理一下都幾麻煩下
可以做既就係同佢地鬥多片 但前提大家要有時間精力去諗 同埋呢樣係長期要做 講緊係以年黎做單位既事黎

未回歸前 經濟好 機會多
一落完黎 發展成功 事業帶唔走 就係到落地生根
但愛國既心仲係到 所以咁奶共

新移民既睇法就係
全世界都有移民嫁啦 又唔見你講其他國家 你屋企啊邊個邊個都係姐
覺得冇關係冇影響 佢地諗唔到香港人口上限既問題

樓價 冇乜大睇法 反而公屋有
佢地覺得新移民快過香港人有公屋係一件唔公平既事 又會出聲屌佢地同埋政府唔做野

奶得勁果幾個的確係教育平低
教育水平高果幾個只求自保 唔好影響自己資產

呢樣我有講過比佢地知
講外國示威點點點
佢地回覆就係 外國掉磚一早開槍 我心諗wtf
之後就不斷講美國警察點點點
某程度上比美國警察助攻左一鍋

唔會 但會好high跟住唱

搵到錢就想穩定

信有因果
我估好快就現

唔同親戚 但佢地好念舊 兩邊都係

倪生其實真係好勁
我自己覺得靠佢做軍師分分鐘可以成功

始終佢地覺得 自己政府唔會出賣自己人
但事實係我地個政府賣緊後生仔既未來
不過呢樣又撞到正係一d唔關佢地事既野

佢地話條死仔一放監又搞搞震

穩定某程度上係一種好大既利益
好似政府工咁 點解個個要仆入去做

退晒休
之前有親戚軍部 唔敢講太多

新年會睇春晚 我有跟過佢地睇 的確好睇過cctvb幾十倍
平時cctvb多

我成日覺得理想主義撚同跟方程式撚係唔可以共存
唔夠十秒就世界大戰

眼前利益vs將來
但佢地冇將來呢回事 識揀啦

個post係時事台消失左
姐係點 連仔

訓醒再睇下個post點

咁叫佢地咪撚用美帝啲產品
所有國產電話都係用緊美帝OS 叫佢地做返原始人

Exactly我老母

試想下一個正常人個一生大半輩子被人毀掉佐，你總會唔嫐咩

沒事兒 信黨得救 榮華富貴 不會怕有神 有耶穌 佛祖 真主 道教佬

同埋鬥report

BTW，其實我以為你講嘅紅底係指屋企有黨員/有人大陸做官，你呢種其實只係普通人，唔係紅底。

琴日坐程小巴就明白
小巴佬
見到個cam就話老細睇住佢
差佬就等於公安
佢唔會理解點解會咁
唔會問點解會變成咁
點解自己冇能力改變
唔明白自己可以點做

一路睇一路無力地握緊拳頭
謝分享！好重要即資訊！

東西德合拼無流血

美國警察亂開槍人地真係會比人炒同坐監
同埋人地政府賠幾千萬美金比家屬
搵返e d同佢講

安排佢哋見面
會唔會開片

你應該勸佢唔好移，留返喺到
無謂浪費咗一個位啊嘛

exactly係我屋企諗嘅嘢

我之前坐小巴見到啊叔係YouTube睇共宣片

因為佢地本身係同一個國家既人
就算係警察軍人都想大家國家合併返
語言血統一樣已經差好遠

講過 佢地咪覺得外國比人打有錢收 香港班後生仔又以為有
要同佢地講唔好講外國既好 一定要講外國既差

成日見
可能咁多年慣左

佢地係侵侵當選前係咪好想佢贏多過想希拉利贏?
後來侵侵咁玩法佢地有乜見解?

冇分別 係侵侵開始貿易戰佢地先咁反感

佢哋點睇民建聯工聯會

點解一國兩制

覺得2047點先最好

其實我覺得大家唔好將間諜門檻諗到咁高

我估同做freelance 咁上下

我老豆都係好紅，佢地只係屈服左係個政權，而唔係佢地覺得宜家發生既野係岩，同佢地講咩生於亂世 為下一代無撚用嫁，我只係同佢地講好撚憎政府同啲狗所以出去 完

你而家住香港定大6

依家屋企係大陸，不過我係美國讀緊書。

驚唔驚上黎講完，屋企人係大6唔見唒

唔驚啊，我又唔係咩重要到俾阿爺要留意個人；其次我有保護措施

你係大6啲fd點睇香港班後生咁憎大6
係咪覺得我地唔抵得大6強大？

如果你預左打長久戰，歡迎睇下(長文)
以下係某絲打諗左好耐既長文，求大家認真睇落去。

「文革被鬥過&抄家」
咁都仲奶共?

我果D係深圳嘅後生朋友（廣東、上海等地嘅），尤其係來過香港旅遊、學習、工作過嘅、見識廣嘅、思路比較開闊，佢地對香港依家嘅情況係比較了解，不過佢地希望對事不對人。佢地認為香港嘅經濟地位係好難被上海或者其他地方取代（司法獨立、海洋法判例特點、高效率嘅管理），不過人數不算多。
我果D北方嘅朋友（東北三省、河南同黃河以北嘅省份），佢地係好憎香港人對大陸人嘅嘲諷（佢地唔知香港人點解總係度“鬧事”），尤其係從2014以來嘅近幾年，佢地係會認為香港依家發展不如大陸，佢地普遍認為香港97金融危機係大陸救嘅。主要原因係佢地嘅信息相對封閉（GFW）、2001年加入WTO後經濟快速發展外加黨媒嘅宣傳，不過好矛盾嘅係佢地依家仍然好中意香港嘅電影（80-90年代）同買歌曲，雖然佢地唔識講粵語。
大多數大陸人依家對香港係冇特別嘅情緒，但係我所有嘅Friend都非常憎香港人叫大陸人支那人（呢係絕對係逆鱗），其次係蝗國人，最後係強國人。

哇真係以為97係大陸救
pooh pooh都幾西利下
東北啲人希望佢地有生之年會知道事實

現實世界有無一套講上一代偷渡嚟香港的大逃亡電影？想逼佢地睇，俾佢地回憶翻當時無自由既感覺，感受多次懼怕共產的恐怖

如無，會否重組翻？俾佢地知道無自由係好L慘

總之唔好要我變啦
二萬年一樣最好

其實佢地覺得，人地社會要你點做咪點做
做到你咪有得食有好生活
因為佢地都係咁行又好似無咩問題見到

所以都仲會加一句後生仔唔捱得

未必唔為下一代打算
只係佢地啲打算唔係新一代杯茶

佢地係咪覺得中國會打贏？

一炮打爆你成棟政總警總都得啦
真係導彈喎

如果問佢地憑據會點
單純係，我想睇下啲証據咁

好似有一套係講到去即捕既戒添咖
不過比佢地睇都冇用

你點走資落嚟？

呢個唔好話大陸人
香港都一大堆人信
一個大話講咗咁多年就會成「真」

引伸延讀。套路同條支那生寫香港人乜乜七一樣。用數據建立基礎 之後講既定立場 再無限9up

呢篇一樣 仲9up話支那特工係澳門打死四個CIA。 一個北京支那同事like先去睇呢篇野

香港经济剖析

同埋篇野D回覆。你就知同支那講政治民主係哂鳩氣

港台两地的人被西方洗脑得比较厉害，由于早年间经济发展领先未改革开放的大陆，让他们感觉对大陆有一种优越感，但今时不同往日，在如今大陆反超港台的情况下他们依然抱着过时的优越感，而且现在完全是为了反对大陆而反对，完全不顾是否符合香港发展利益，实在令人无语。反观澳门人民就比较低调务实，埋头发展经济如今安居乐业。当年回归后上海人的一句戏言如今成真：港人治港，越治越戆。总结一下，香港如今的困局完全是咎由自取，香港人自己玩死了香港。大陆应当引以为戒，严格控制房地产，避免资本垄断。
2898
老赵

大陆人有独特的经历，才会懂得民主是富强的结果而不是原因。香港人很难悟到这一点，尤其年轻人。

文革都攞嚟打飛機中毒真係好深

不停咁強調一樣嘢代表佢地所認知到其實都係得呢樣 佢地根本無理解過成個過程係點 頂多都係一知半解

其實每個國家都有異國間諜唔出奇 只係未超過嗰條線大家都扮唔知姐

百姓其實由始至終都唔在意邊個在位
只知道跟邊個發到達就算

雲海好似本身自己都係大家族
一定會同大陸有交流
以前聽佢做節目都知佢屋企以前做古董生意
當中有幾多係同地方官做都講唔埋

屋企人會唔會唱革命歌曲
例如，沒有共產黨就沒有新中國
一送里格紅軍
社會主義國家人民地位高
之類

突然諗起明朝錦衣衛

保皇撐政府=good
2047同一國兩制都係同大陸接軌既野

我自己支持聯邦政府/永續基本法

之前答過
可以追post睇下原因

係
就算明知一定輸都要支持
個心態就正如香港人應該支持香港隊一樣

同d冇讀書既人好難講証據
佢地會話佢地聽返黎 之後就會越黎越嬲

好多人唔知當年香港真係好撚有錢

應該話佢地根本睇完呢樣野就認定左d人做咩都係錯
先入為主左
之後都冇再打算用時間再去了解

會唱
如果咁岩電視有播

每次發現自我阻塞就會嬲

共黨當年自己都管唔掂啦
學人救人？笑大人個口

有冇諗過搵方法等佢地死快D唔好害香港

佢地點睇梁振英同林鄭？

Same
親戚都係黨員或軍人
外祖父母身故棺材係有得kum黨旗
屋企人極愛國，老豆已經返大陸退休
其實我2010前都好愛國，之後上高登睇得多先開始反共
不過我會費時同屋企人討論政治，電視都少開

去到咁勁點解都要落黎hk生活既？
姐係屋企勁有錢？

有諗過 但諗完就算
點都係一家人冇人想自己屋企人死
唔計政見on9之外佢地對我好好

兩個廢柴

老老實實 香港福利好 機會多 人工高 比係大陸發展好好多倍

一個有錢定窮人都唔愛既國家 so sad

好似話過大陸直情搵佢老豆定唔知邊個番去做官，佢唔肯

呢位巴打，請唔該冇講“支那”呢個詞，因為除左激化矛盾對於解決問題係一點作用都冇，因為我地嘅敵人只有一個：共產黨，大陸人有很多潛在嘅朋友可以幫忙，但係一句支那人真係會激嫐果D想幫手嘅人。

真正中国人

我老母嗰邊嘅家族直頭喺黨內幹部。
細個去同佢哋飲茶，係坐深圳啲公安車。

亦因為佢哋，令我對支共同支那憎惡有甚。

【 突發】點解要搞627？

多謝大家關注社會議題

問下佢地行大陸稅制好唔好?
30 幾個 %

真正敵人係大統一思想
唔諗辦法令大中華思想消失
就算共狗即刻死清光都好
都只會變成軍閥割據嘅狀態
然後都係loop返治亂興衰
煉蠱煉出最大最惡嘅「明君」
統一「中国」呢個所謂「民族」
然後進入戰後重建嘅所謂「盛世」
中間再出幾個「昏君」「暴君」
最後又變返打倒某某勢力

今日我地呢代得到嘅苦果
正正係因為當權嘅人唔會放棄中国呢個符號
只要為咗「民族大業」
幾下流無恥賤格嘅事都可以合理化

真正可以解放我地呢個世代嘅方法
就只有聯邦共和化

你嘅諗法點都好，依家大陸都冇呢種思想討論嘅空間同麥自由，香港想完全自治如果唔將阻止大陸人自由談論嘅共產黨打倒，同時廣泛傳播聯邦共和思想，最終導致就算香港自治或者獨立后仍然要面對另一批來自敵人。做嘢要步步為營。大陸嘅人其實係你地可以利用嘅力量，點該中共喪心病狂嘅審核來自外部嘅信息就係因為係會對人們產生影響嘅，你地係香港反送中成功嘅第一步會將對內陸嘅人產生深刻影響，就算有五毛來干擾，或者人民嘅漠視，總會有人留意到依家嘅現狀最終企出來。不過，我認為過早將想嘅大陸人同共產黨化為一體係自費武功，呢過係一個漫長的鬥爭。

廚房幾大先

如果香港分裂咗，咁新加坡就係好好既參考對象

吓，我想知啵
你唔得閒就咪上連登啦

佔領前我仲相信大陸係有一班潛在盟友。但呢幾前我覺得想香港仆街係起過五成。就算大陸有民主 唔代表班支那（大多數）對香港好 矛盾峿係香港挑超 而係中國人幾百年劣根性 魯迅一早已睇出

南斯拉夫同蘇聯 一瓦解種族同宗教派就互相開拖 支那對台灣亦一樣唔會俾台灣好過

聯邦共和係唔會係中國出現。香港最多守到2046。台灣就睇美帝。我地呢一刻叫盡做

呢度好多巴打都不約而同分享:

批死>>>>>>舐共
真係get唔到係咩邏輯

啫係有人殺咗你老豆
你叫殺你阿爸果位做恩人咁滯

分分鐘送中過到首批批紅底愛國的你

今次如果返送中運動一散 香港會新疆化

好傻好偽善
甘心賣靈魂

唔記得為自己而活

你點知有超過五成嘅大陸人希望香港仆街，就憑佢地網民係網上嘅言論？我都唔可以轉睇連登嘅輿論來定性所有香港人。劣根性呢樣野我完全讚同魯迅嘅觀點，但係我地可以直接對全國所有13億人都咁樣定性咩？大陸支持香港嘅網上言論唔係被刪減就係被封號，等你地睇到個時候都只剩憤青言論。 就算係超過五成咁有點樣？縱有四成、三成嘅人值得去爭取，大陸嘅人口就算係一成都足夠有1.3億人，難道唔係潛在嘅力量咩？係，香港嘅問題係來自中央政府違背佐對你地真普選嘅承諾，但係你都知大陸嘅政權究竟係邊果話事，你估我地想咁樣咩？如果各個都鐘意中共，每年3000億以上嘅維穩費係邊度黎嘅？縱有巴打，唔該冇用支那呢過詞，我唔係你嘅敵人，我都係希望香港都可以發展成自治、自由、民主嘅淨土，而且希望香港人開開心心嘅生活幸福免收共產黨嘅干擾。我願意幫手聲援。

有紅衛兵但係又畀人鬥過咁屋企人見到會唔會面阻阻？

組團入💩坑？

有才華嘅魔鬼加老年失心瘋

共產主義只係存在喺書㗎咋，現實根本行唔通。中共嗰套根本唔係利申:烏托邦主義者

中間d豬豬先係我地既目標

係咪要關心多d中間豬豬老人家？

老人宿舍探訪？
去公園搵老人關心下？
針到中間老人/中間人士/中間c9: 開個社區talk表面係親子party實情係talk，唔知開咩topic: 假設係<外國暴動>，最後帶出香港612不是暴動。

香港日日大把大陸人

工作需要都要跑下大陸。南方人對香港有D感情。去到北京上海就無乜。就箅見過北大 海歸 已移民 大部分係盲撐共狗。 果班已經係大陸入邊精英份子。

連香港留學生係美國請我是香港人。都有陸生搞針對 呢D唔係單一份子

你對你自己國家（唔撚係我既）有感情我理解。 唔該你教育你D國人先

共狗從來都冇諗過行得通
佢地只係覺得條橋有利可圖
借用黎奪權一流

講金講不了，就講真心？多陪伴老人家？

我尊重你地嘅身份认同，希望你地繼續努力，我會用自己嘅方式來幫手。

各有各做

重有奴隸

你真係唔驚比上面捉你㗎喎 哈
都唔知講啲野真唔真

回下我#700